滾湯到底有乜撚野神奇功效

老母日撚日係度滾湯

話無湯飲個人會好乾

但係由細飲到大，飲到塊面出油生暗瘡

我已經潤到塊面出撚晒油重滾黎把撚？

有無人解答下

媽媽煲咩湯俾你飲？
會唔會煲錯？

成日拎d烚完菜就拎d肉落去滾

咁就叫個湯

重要一餐飲兩碗

今日就係百合淮山豬肉

如果係魚湯個d都算

依家覺得佢係突登搞呢搞路整個所謂湯出黎唔知想點

有湯飲已經好幸福喇ching

滾湯廢d (< 1 hour cooking)

煲湯勁d (> 1 hour cooking)

好似係

無論煲咩湯都係清熱氣

同一碗湯唔同天氣有唔同功效

夏天消暑冬天驅寒

滾湯不同煲湯

。。。春困有濕啦wor仲滋潤 去濕啦係都

點解咁多人會覺得滾湯同煲湯係唔同
煲得耐係叫老火湯，煲得短時間咪就咁叫「煲湯」，同埋滾湯呢個詞聽落唔知點解好梗耳

寧願讓一半福氣出去

試過無數次控制飲食同勤力洗面都改唔到出油

一係基因一係就每日一湯出事

但成個大家族得我同老竇有事

好似煲錯湯

魚湯正wo ching

雞湯都清熱氣？

其實煲咁耐會唔會無哂營養

鮑魚響螺雞
青紅蘿蔔
日月魚無花果

阿媽唔識煲湯唔慘

最慘係唔識又鍾意煲

爛面都可以賴落啲湯到

明明同老母食譜一樣， 煲出黎無佢煲咁甜， 點解會咁

咁你日日飲兩碗雞湯睇下你爆唔爆瘡先?

媽媽的味道

滾湯好快姐，所以我覺得營養滾唔出黎多過滾到無晒

真係唔爆喎

話說陳晚我打緊LOL個陣
我老母無端端捧碗湯入黎叫我飲左佢
咁打緊LOL又點分神飲湯 咁咪話一陣飲
點知我老母5分鐘入黎煩我一次
最後我頂唔撚順係佢面前倒晒佢碗湯落地下
跟住佢眼濕濕扮委屈咁拖返乾撻地 我心諗你一開始唔好咁煩咪得囉 你逼我飲我就係都唔飲呀你吹咩

有老母成日煲湯真係好幸福

之前睇新聞，話老火湯會煲左好多有害物出嚟

傻啦，滾湯10幾分鐘架咋
多數都係薯仔蕃茄、節瓜鹹蛋瘦肉呢啲易出味嘅材料

3、40分鐘起已經係煲湯
Purine，等風濕痛

一粒鐘內都尚可以
煲2、3個鐘嗰啲你飲埋我嗰份

咁應該怪你老竇似基因問題

可能你老母唔逼你飲湯情況更差

我好鍾意烚菜加肉再加蛋喎

當住老母面倒碗湯落地下囉

樓主google 啦

咁又唔係好難飲

無謂浪費食物

只係唔明夾硬整碗湯有乜謂

其他飲食習慣又唔講

其實滖湯=打完邊爐d湯底一樣咁燥熱....好明顯比錯你飲

滾點同煲呀

你覺得係賴咪賴囉

開個po要貼晒成個餐單比你睇咁樣

話左有做飲食控制

之前睇過篇新聞話滾/煲湯其實無益
來源唔記得左 應該係蘋果

有無人老母一煲煲好撚多
一煲湯分幾日飲

試過戒

少左瘡但係一樣多油

依家都係食緊低糖餐

無知真可怕 有冇諗過係皮膚問題
你比嗰半福氣我啦

皮膚依d野好明顯係genetic
爛面就係爛面架
仲賴落老母煲湯
真係關事既你咪試下唔飲一個月 睇下仲係咪爛面

中國傳統智慧你識咩

中醫話我老母有火唔飲得老火湯，所以佢唯有滾湯囉

怪唔得你成日出油啦
越係洗越係油
好似洗頭咁 你一日洗兩次一定快油過兩日一次
皮膚缺水咪出油囉 出完你又洗 佢覺得乾咪死咁出油

我愛我啊媽

老火湯好飲wo
不過唔知營養價值點喇...

有湯飲有營養

以前讀書住hall，生活習慣冇咩變，但冇湯飲
一星期返去一日食飯飲湯

半年瘦咗10斤

爆瘡關基因事關洗面事關飲食事，就係同老母碗湯無關

好彩老母煲靚湯多過滾湯
有時老母亂鳩滾嘅湯直頭唔俾我飲

不過老母都好耐冇煲過湯喇

結論：你屋企煮得好唔健康

春天就去濕 夏天就消暑
秋天就滋潤 冬天就驅寒
無撚得輸

住hall晚晚整意粉食
咩蒜油，卡邦尼，海鮮，青醬都整過哂
冇肉食

之前睇中醫話唔好飲咁多
太補太燥

差別有時就係個塊薑，我飲薑水唔好

飲飽你等你食少啲飯咪無咁肥

我日日飲湯皮膚白滑

嗚哇我第一次聽人 生暗瘡爛面都可以賴落自己老母啲湯到

湯呢樣野坦白講係無乜營養價值
只係飲慣

啊媽又唔係中醫

以後乜喉嚨痛唔好話乜乜乜熱氣，你基因柒，唔關飲食事

成日都話熱氣要清熱

三文魚滾蕃茄

頭先打緊lol 打到50分鍾 關鍵一波團戰 老母話煲左好耐雞湯終於飲得 仔我bug比你 我已經係咁話你咪撚煩啦屌你老母西 因為佢比我屌慣 所以冇乜反應 點撚知佢靜靜咁入黎 可能佢唔想嘈到我 將湯放低我桌上 點知hi撚到我隻手 我移左一移 miss左招技 輸左波團比人反杯gg 我即刻火撚滾望住佢 飲你老母系湯!? 見唔到我打機 屌你老母個臭系 ! 我真係想郁9佢 但我冇咁做 犯法的 拎起碗佢所謂煲好耐雞湯 放入口扮飲 挑釁佢 再一尻倒落地 碗都打爛埋 見到佢頭dupdup個樣 我條氣都順d 有冇人老母都咁撚煩?

認真
煲得耐無晒營養

同埋愈奶白既湯只係代表愈多脂肪

唔識煮 真係會飲撚壞個身
春天煮撚埋 大濕大涼
夏天就 係涼茶
秋天就 辛辣
冬天又 寒濕大涼

申 己飲撚壞個身 成日柯到七彩

同意 只係迷信
我平時食完炸野 薯片 周不時飲涼茶咪又係生暗瘡

講好飲西湯真係好味過中湯
中湯又油 味道又隻隻湯都差唔多

滾湯一定健康過煲老火

同藥一樣 唔同湯對唔同體質有唔同功效
單講暗瘡 都可以分風熱/濕熱 等等
如果樓主真係覺得因為老母啲湯搞你皮膚差左
可以捉埋老母一齊去睇中醫 搞清楚根本問題先 再研究應該要煲咩湯
唔好辛苦老母又辛苦自己

我媽又係咁 腌咗啲豬肉加水 之後就話滾咗啖豬肉湯我飲
做乜鳩啫

西醫係咁講, 滾湯好過燉湯
但中醫相反

睇黎有好多00後

爆瘡就飲多d蛋白粉啦

西醫表示：

有愛

青紅蘿蔔屌打所有湯

自己學煲番畀母親飲啦 咁至叫有進化

唔係咩都要上一代畀你至有 缺乏既要自己爭取 學習

阿婆冇教落 到你個孫都唔識就弊啦

加啲愛

以前日日有得飲,
依家有成5,6年無飲過,
身體都係一撚樣咁健壯

賤種

想飲都冇

蛋花湯

當無人煲湯比你就會開始後悔
珍惜下伯母啖心機啦
乜鬼爛面出油根本係藉口

回帶黎唔好嘜柒都賴落00後到

小學雞集合post
所以我都係出返去先

青紅蘿蔔

關咩事
老母日日都煲湯
我又晚晚m記宵夜
依然皮光肉滑

其實煲無問題，但唔好亂落料
好似我咁佢地成日話我唇乾，口氣有眼屎就話熱氣，煲清熱湯飲左廿幾年，大左有濕診試下睇中醫，比中醫屌到我反皮，我體質係陰虛跟本唔可以清熱

同伯母研究下應該落咩料煲，以前就阿媽煲比我飲，現在就我煲比老婆飲

真係超正，唔駛落鹽，好清甜

咁多正皮係咪我唔識野

加豬骨

好羨慕日日有湯飲
你不如知足感恩啦 飲多啲湯對身體好

愛心黎 你咪當水飲唔信你個衰仔一日飲8杯水
到你第時自己住無得飲就知

好好珍惜有湯飲既日子
利申：想飲都無機會

唔好乜都心諗 但其實人類感情喺眼神動作已經表達左出黎 基本上小動作我都好憎 不過呢⋯⋯

再加埋粟米

蕃茄薯仔魚湯

無知真可怕

鬼佬日日薯條漢堡包
咪一樣牛高馬大
邊似班東亞病夫 湯乜水

湯根本就垃撚圾

有一個會煲湯比你嘅媽媽
你要好好珍惜
不久將來想飲都無得飲

滾湯其中一個湯水最好飲係枸杞豬潤瘦肉湯
簡單方便快捷(除咗摵枸杞葉要花時間)

西人由細到大都冇飲過湯一樣咁健康

羅宋湯忌廉湯紅湯定白湯

而家講緊有冇功效呀唔係講緊真唔珍惜呀

仲未有人post雞翼魚蛋湯新聞

中湯邊撚到油明明湯面啲油同脂肪可以潷走/用吸油紙去油
但西湯有邊款唔係用牛油起鑊+牛油麵粉埋個芡等個湯濃啲

唔好再講珍唔珍惜既問題啦，我係唔珍惜我好似潮文個on9仔倒左啦

你地真係秒到我個問題，滾湯有益，唔會搞到出油我咪飲囉

無撚用又曬老母時間先叫不孝

邊個咁教你架滾湯同煲湯啲材料完全唔同

煲湯=老火湯，要煲啲長時間先出味既野，例如豬骨，火腿；
滾湯係短時間滾一啲易於出味既材料，例如鯇魚，蕃茄，九杞，半個鐘就飲得；

你有冇見過啲人煲豬骨半個鐘就搞掂？

有湯飲好幸福架啦

暗瘡油面毒撚 唔識處理自己皮膚就賴老母d湯

成尻日飲湯都未撚出過暗倉

出油爆瘡，其實出油既原因係皮膚乾燥，你有冇試過做保濕？好多人誤解話塊面咁油，做保濕痴立立仲唔好

主旨都未撚識睇根本連駁既必要都無

返去考dse啦

以前有個中醫叫我 想皮膚好 腸胃好啲唔好再飲湯同食咁多生果好奇怪但都幾有效

利申 鍾意飲湯

靜係試過用保濕洗面奶

之前睇中醫話腸胃唔好唔好飲
會吸收唔到 仲大鑊

我知你講乜，我純粹對「滾湯」呢個詞有偏見

No，係要洗完面搽果啲保濕

燉湯營養價值高

淨係識得叫人答你問題 又唔撚講下自己啲生活習慣

咁咪同阿媽講唔使煲你嗰份

滾同煲效用上差好多

依家答你 煲湯無撚用 滿意未
不過你個油頭毒撚塊面點爛都唔關你老母d湯事

假膠定真膠
真膠就屌你個嘴啦

統一回應你班傻閪留言

第一 我係話我本身面油多暗瘡老母重要話幫我個人潤d

第二 老母是但溝埋就叫滾左湯，懷疑有無咁大效用，甚至只會令我咁油

閱讀理解幾廢先會有個結論係我老母係我生暗瘡既主因，考完dse未

我有一期完全介糖介奶無煎炸熱氣，除左湯之外所有因素都控制晒，唔係湯就基因，而家係咪唔可以合理地懷疑？

廢撚到靜係可以咁樣拎存在感都幾可悲，多謝你推post

咁幼稚，塊面有冇油都冇分別啦
冇人對你有興趣架喇

真係咁介意咁嚴重就去睇醫生啦，做你老母真係慘，煲埋湯畀你飲仲喺度嘈

又要人駁你 駁完唔識回應就人身攻擊
繼續飲你嘅湯啦傻鳩

第一句就油頭毒撚咪叫有point高汁回應囉，學你高汁言論組

咁真係好多野都關基因事，飲食就要睇埋腸道菌群，菌群多數睇個metagenomic。 真係點都離唔開基因。

重覆實驗變晒d factors都變唔到結果，咁靜低兩個一定有一個關事，咁難明？

條友明顯話飲食同暗瘡無關，咁都睇唔明都無謂解釋比你聽

你飲蛋白粉又唔提嘅

試晒所有因素都無用咪接受加用藥，其實我唔抗拒認，係唔想未試過就曬錢

話有湯已經好好 想飲都無得飲個啲係咪覺得如果真係煲錯湯飲出事都無問題唔緊要？
呢啲叫戇居喎大佬 理性諗野真係咁難？
如果樓主真係因為啲湯而搞唔好塊面咁佢點好呢？為左個孝字唔理自己塊面？
愚孝咪呢啲

早排有戒奶戒糖都油，咁咪照飲

點解潮文會咁多負皮
係咪真係咁多新會然

愈飲愈好，無得飲先生

咁就唔好賴落啲湯到先啦
面油爆瘡好多原因 你頂唔順咪用啲錢塊睇皮膚科

老實講中國人所謂煲湯滾湯
其實煲完一大輪之後剩低嘅營養價值係好撚少

清熱係要煲冬瓜湯，好多C9都知。

洗左咁多篇梗係有負皮

一篇就好笑好玩姐

滾湯可以毒得去邊
多數豬肉豬潤魚同牛

狗屎垃圾都話潮文，又唔好笑又on9，潮嘅點喺邊？

雞湯 魚湯都係補的 唔飲得
蒸魚食得 雞都唔好食 會燥血 （個人經驗 我中醫師講的）
利申：每個人體質唔同

有冇人同我一樣飲完湯面會勁出油

聽過幾個醫生都話湯無咩營養
係飲佢個味

對煲湯冇咩研究，但就咁理解好似煲湯係為左extract 食物裡面營養出黎，幫助人體消化同吸收。但之前好似有人研究過一煲煲完幾個鐘嘅湯其實對食物分解冇太大幫助，好似得人體腸胃對食物消化程度嘅幾%，而且如果壺湯有肉類，煲嘅過程會extract大量油脂出黎，我諗因為咁佢飲完湯會覺得易生暗倉。

以上純科學角度分析，等連登班香討移民，閱歷豐富，看透人生嘅中老年前輩出黎笑我無知同教我做人道理。

我都覺好多營養係湯渣到
但係有冇諗個係湯水入面嘅營養比渣入面嘅營養容易吸收，所以D人咁崇尚

外國讀書，成幾個月冇飲過
樓主要珍惜

飲完不知幾好
從來冇生暗瘡

酸辣湯呢

滾湯食埋d湯渣好過d乜乜老火湯

我媽都好鐘意煲啲乜雞湯鴨湯之類話好補好有營養
但我睇中醫叫我唔好飲
所以我基本上唔會飲

錯，其實煲完一大輪同就咁食用食物營養價值係差唔多，但extract左大量油脂出黎同破壞左好多維他命，多油脂飲完個人咪感覺又暖又舒服，習慣左突然冇唔慣囉，會落藥材落去煲都唔同講法。中國人係習慣憑感覺去斷定一件事，唔睇科學證據同客觀數據。

滾湯仲要多數有瓜菜，燥得去邊

除非你分唔到滾湯同煲湯

爛面唔好賴老母

檢討下自己生活習慣先

食a酸

成隻落去煲，extract曬d油脂膽固醇出黎，包你飲完暖粒粒。

到有一日你再冇得飲既時候，你就會喊住講點解我唔飲

以前屋企日日煲湯 個陣塊臉真係好紅潤手腳都暖粒粒
依加冇煲 自己都feel到身體差咗好多

飲多兩杯水仲實際有效

覺得煲湯好味有情懷係冇問題
但係唔好吹到佢好有營養

暗瘡=病
有病唔睇醫生仲賴阿媽碗湯
你無知定弱智

湯水好緊要，對身體運作有影響。
正正係緊要，我諗真係要了解下伯友平時煲咩湯滾咩湯，更重要要了解下你地身體體質適合飲咩類型既湯，或者什至適唔適合飲。用生果做例子，生果健康係人都知，但如果寒濕既人黎講，其實最好避免食生果，得唔到功效之餘可以仲有反效果。
所以可能伯友要問下醫師意見你地2仔爺咩體質再問下適唔適合飲湯同飲咩湯。

利申：唔係醫師，只係陪屋企人睇得多。老豆試過做10幾個鐘大手術，出返黎好記得醫生同我媽講平時一定飲食好湯水足，所以做完手術面色都好好，咁大年紀都撐到好強。之後湯水都幫助復原得好快
（你無睇錯我無打錯，真係西醫講湯水夠）

btw其實暗瘡出油唔一定關潤得濟事

樓主你如果暗瘡出油嚴重你都係睇下醫生解決佢啦 瘋狂洗面唔係辦法

湯=全部飲食
咁都睇唔明唔緊要 我見你咁on9解釋埋比你聽又有乜所謂 唔洗多謝我

你老媽子聽完一定個心好欣慰

我老闆都同你講差不多嘅嘢
有啲湯唔係個個都飲得

利申老闆係中醫

唔格油?

出黎住好耐無湯飲了。。

無論咩情況 呀媽都覺我有熱氣

收皮啦油頭毒撚，你智商咁撚低咪撚嘈啦

飲湯係滋潤 下火 唔同湯 唔同功效
你塊面出油生暗瘡係皮膚水油失衡 同埋你清潔唔夠
睇下咩你咩肌膚 清潔下塊面啦 死毒撚
有湯你飲仲咁多野講 賴老母 正衰仔

除非你老母啲湯又落奶又落糖姐

成撚面瘡走去睇醫生問下咩原因啦
荷爾蒙 壓力 敏感 菌 飲食 大把原因 乜撚都賴落老母啲湯到
中醫角度如果你份人係濕熱底 又成日飲老火湯 會令身體容易積聚濕氣 咪易生濕熱瘡
但你體虛 都會生瘡 飲啲滋補老火湯又會令你冇咁易生瘡

可能講慣左,有次煲左碗罐頭湯都話清熱氣

礦物

去濕啊衰仔

啱呀 以前我箍牙成日比鐵線刮到生飛滋 佢話我熱氣
到我拆箍已經成兩年 一粒飛滋都冇生過
佢依然話我熱氣

好有共鳴

老火湯煲到無哂啲營養

唔識買料（食材新鮮同靚唔靚），
煮法都會有影響，
例如：邊樣落先，邊樣要煎一煎先，
煲湯真係唔容易🙈

屌你老母好撚好好笑咩

咁如果我蕃茄薯仔煲幾個鐘算係咩

你講既係嘌呤，
其實最後一煲岩岩好一餐飲晒，
番煲越多，就已經係有害無益

可能冇飲你塊面會再爆勁啲

科學啲講就係digestion

賴啦
成日飲呀媽啲湯都冇出過

飲多幾碗蓮藕湯

唔飲湯會超級唔慣
但阿媽唔係成日煲湯
後尾自己煲 上網查完煲返啲啱飲嘅
點煲都煲唔出阿媽啲湯咁甜

唔好咁啦 又要人跟主旨覆你
依家覆完你就下下都淨係識人身攻擊
駁唔到咪深潛囉 我估應該無人會怪個弱智嘅

屌你老母牙😂😂

甘能過份嘅野都做得出

因字比天收🌚

係真嘅話你都好不孝⋯

做你老母都幾慘

滾蕃茄薯仔湯+蛋+蔥+瘦肉係最正既滾湯

多春魚湯

石崇魚湯好補
不過條魚真係好樣衰

d人話好貴，巴達有得飲真係好

滾湯點都有益過你出街食個啲叮熱嘅忌廉湯羅宋湯啦

我老母同街市啲人好撚熟個個路過都同佢打招呼 應該友情價
細個成日有得飲
十年前嘅事好想飲呀而家

達 普通話拼音狗

不如你解釋下
如果真係你老母d湯飲完搞到你爆瘡，咁點解你老母無爆瘡？

節瓜鹹蛋瘦肉
枸杞瘦肉蛋花
娃娃菜蝦米瘦肉
蕃茄薯仔牛肉
西洋菜肉片

依家我老母成日剩係煲湯
餸就成日午餐肉炒蛋烚菜

sick ball

枸杞/菜仔 豬腰瘦肉
蕃茄 大豆芽

其實都幾好 但樓豬媽媽個啲口味特別

係愛呀你老母

夏天熱撚到袋底都出汗都煲湯
唔係唔好 但30鳩幾度仲要十點先開冷氣 點飲

其實煲湯(唔係滾湯)真係要花好多心機
最起碼準備5種材料(多數唔止 平均都10樣8樣)
材料要買要切要洗
有d仲可能要預先煮/煎/炒
媽媽好偉大

有湯你飲仲厭三厭四 身在福中不知福

有湯飲仲阿吱阿咗

唔俾雞翼魚蛋湯你飲唔識珍惜

一煲咗就會話：熱氣呀快啲飲多啲呀

你姐

真係吹佢唔脹

魚蛋雞翼湯

西醫黎講 湯水真係冇撚用 得d可溶解物質
食舊湯渣仲撚多營養
唯一可取應該係飲多左水
利申：mbchb

本身爛面又唔識去護膚，咩年代呀，肯俾錢出嚟激光搞掂晒啦
冇錢嘅咪上網學下羅，賴落呀媽碗湯到
Eq又低，又唔肯理性分析，算啦，到你30歲塊面又乾又多印嚇死人

上面咪一堆好壞參半囉

又唔撚睇以為自己好撚叻

算啦，扮撚晒有學識咁咪又係識唔撚到女

你自己塊面有問題，你瀨你老母俾埋d廢湯你飲？

你自己有本事就自己攪掂佢，唔好搵你老母出氣

媾女要學識知你ao9啦

咁係咪要學篇潮文咁一野屌佢一獲叫佢咪撚再煲?

諗住上連登睇下學唔學到野叫佢唔好再煲或者煲返岩

結果就係你呢D濕尻留言

以後你老母係你喉嚨痛個陣全枱炸野再逼尻你食個陣咪撚瀨你老母

有本事你咪撚病

少食多滋味，重複咁同一樣野都悶啦

吓，抄你個結論炸

EQ低又唔肯理性分析就會30歲塊面乾+多印

BTW下次開PO比人屌唔好反擊，慢慢EQ高

至於唔肯理性分析，對於一個連PO都無撚追過既人真係無乜別要解釋

樓上巴打比既合理意見都有聽

係屌柒你呢D打兩句既鍵盤戰士姐

功效就係好撚好飲

樓主 dna問題咋

從來唔會飲所謂滾湯 痴線 加菜加魚蛋墨魚丸個d「湯」真係飲唔落 同打邊爐湯底有咩分別
靜係會飲 煲湯，姐係花膠杏仁淮山個d

個問題唔係你老母煲岩或者煲錯d咩
而係你自己已經有晒前設你老母煲既野一定唔岩你，但你又廢自己唔識拒絕佢。

呢家你上黎問既，唔係問點樣煲好佢令自己塊面有改善，而係點樣打沉自己老母唔再俾湯你飲。

你覺得我講錯你既我紅字大字道歉，再俾湯水資料你都得。

其實你咩事呀媽都係話你熱氣

呀媽日日煲湯飲到我就算捱夜都皮膚好好

咁都比你睇到個因果關係eq低真係會爛面

試下魚蛋雞翼湯，會幫到你

笑死 飲湯飲到爛面都講得出

上致生癌下至傷風都係熱氣
所有湯都係清熱氣

西醫係對煲湯面前簡直冇立足之地

Eq低唔緊要起碼生存到，閣下咁弱智就真係唔知點算

係啊我日日食麥記食到爛面再瀨碗湯

滾湯喺真係滾下就ok，煲湯要煲atleast 半個鐘

飲湯一定要食埋喳
唔係只會有害無益

我老母啲湯幾好飲
所以我一直都當係一般食物 唔理功效

同你老母脫離關係，搬出去住囉
有人滾埋湯俾你飲重想點？

百合淮山湯好有益囉

淮山百合瘦肉湯是老少皆宜的滾湯，鮮淮山味甘性平，入肺、脾、腎經，有益氣養陰，補脾肺腎，固精止帶之功效，也有降血糖作用，補陰生津的效用比乾淮山強。百合性甘味寒，有養陰潤肺，清心安神之效，適合受失眠困擾的朋友。

煲個湯幾花心機，d肉又要飛水先，有d料又要先浸幾個鐘，螺頭花膠嗰d要隔晚就浸，d瓜類洗洗切切都好花時間，你試下批個粉葛都玩你一大輪，仲未計唔小心批到手(我經常) 好似你講嗰淮山百合湯，d鮮淮山要帶手套先批得，否則隻手會痕到仆街。唔敢話煲個湯好偉大，但真係幾擔心機，煲完仲俾人嫌真係擰轉面抹眼淚。

我睇過個日本節目話香港人點解咁長命其中一原因係呢d養生湯水。

因為落得太多油下話
飲之前筆走面上面啲油

我天生唔鍾意飲中湯
飲親9成中湯成日飲飲下都反胃
但老母又好鍾意煲

樓主油面毒撚

唔係用打就係拼音狗

喂樓主 你老母煲d湯唔岩氣侯 提咗你無回應既

巴打先唔講啲湯 試下戒左飲protein先啦
我啲唔生瘡嘅人都飲到生瘡

滾湯基本上三個字搞掂，係好快速將所有食材滾煮
煲湯最少一個鐘
煲兩三個鐘以上個啲先叫老火湯
仆你個街屌老母煲湯個啲全部抵撚死

果然多精神病人

不如你Google下仲有咩滾湯先

忌廉湯呢

老母煲咩湯都好好飲
早排佢煲過百合淮山滾魚湯 差唔多飲左成個星期
講起又想飲

係咪油定咩材料落重手左，我以前係屋企日日飲湯，皮膚靚到係咁比人讚，而家十年都無一次飲，近鏡望就知好殘好乾

好似有分架，老母話過普通雞係會燥，姐係黃色果隻，正常唔係做手術都唔洗咁補，好似係補血氣

黑色竹絲雞就係滋陰，可以成日飲

係咪用普通黃皮雞所以出事

做gym咪可以補，增加蛋白質、促進血液循環，成日坐喺屋企做毒撚，又日日飲雞湯咪出事

最唔鐘意飲中湯

駛唔駛講粗口呀
有啲材料係要煲耐啲架嘛
你試下響螺淨係煲15分鐘

係咪因為平時飲開劣質湯咋
哥哥煲俾你飲

已經無左老母湯飲既痛個班撚屌係唔會明

算啦 樓主接受唔到自己係基因問題
佢唔接受現實冇人幫到佢

係，佢之後繼續勤力煲靚湯

百貨應百客，所以真係要識食

我知呀 紫菜蛋花個d囉 不嬲唔飲 最多撈汁送飯
你先有精神病

我都唔鐘意滾湯

滾完湯 D料多數都食得，又煮少個餸

日日老火湯 一粒暗瘡都冇點解釋

營養價值咪增加風濕痛

其實老火湯真係太濃太爛
我自己煲都係瘦肉青紅蘿蔔，唔超過一個鐘
清清地飯返碗就夠，唔洗下下老火

因為呢篇潮文睇幾多次都覺得心噏
係覺得好好笑好有趣好值得分享定點
潮文都講吓標準吖
呢啲教壞細路仲衰過全部女人都係雞嘅嘢
有咩資格做潮文

d西湯好多都用雞湯做底
d雞湯有幾多人會自己買隻雞慢慢淆，咪又係買包史雲生之類
入面幾多化學成份自己拎盒睇下
點夠中湯有益

幾時都係人負責煮我負責食啲野最正
自己煮到曉飛都冇咁爽

吓 即係如果真係碗湯累事既樓主都應該忍痛 唔應該諗自己 最緊要有湯飲咁？
你呢啲叫愚孝喎老友 你呢啲係咪啲永遠阿爸阿媽講就一定聽 就算錯都好個啲 ？
孝順都理性架大佬

愚你老母

滾湯係毒藥呀

樓主全日只係飲滾湯無食食飲其他嘢 有無諗過係佢本身體質有問題

如果真係 ，如果係因為佢上得連登多先搞到咁呢，如果，如你老母

我唔係話滾湯係咪毒藥 我係話唔通如果真係啲湯累事樓主表達下都唔得？唔通就係因為碗湯係阿媽煲既所以就「有人滾埋俾你飲仲想點？」咁？

你都無錯 可能真係樓主食其他野累事 但你地好多人講到係 有得你飲仲想點？咩第時你想飲都無得飲剩 好似個孝字真係大過天 大過你自己既意願咁

睇清楚我講咩先喇，我係屌緊之前話阿媽滾湯就一定要飲呀，我知湯水有益呀，我答佢湯水係毒藥咩
你唔好衝出嚟柒喇

屌你老母，我幾時講過孝字大過天呀

飲老母煲啲湯 10次有9次都痾
奇就奇在成家人得我一個係咁

btw 媽媽我愛你 但可唔可以唔好成日叫我飲湯
你煲啲湯好好飲 不過我真係好撚柒憎飲中湯
將啲料煲埋屎水咁嘅色 點解有人會當上菜

屌一次唔夠，我再屌多一次你老母先

我日日都會屌你老母一次

你老母煲好掉撚晒D蜜棗

你係有料既咪撚剩係係度講 一係就出黎 你睇我會唔會直頭捉撚埋你老母出黎搵人係你面前屌俾你睇 你咪試下囉 我同你哂牌頭都仲得
好聲好氣同你講 你屌完我都仲好聲好氣同你講
你係要一撚屌埋黎 你咁撚賤既？你中學未撚被人做撚過？要唔要試下？
屌屌聲 你無老母定有呢鋪癮呀？

著重保濕啦

皮膚好似泥土咁

要俾水分同營養佢架